## Цель

На основе массива, содержащего данные о событиях, регистрируемых на базовых станциях сотовой сети, выделить пары SIM-карт, которыми пользуется один человек. 

## Использование скрипта

Открыть скрипт `1_full_cycle.R` и проверить в его начале, что пути к файлам указаны верно. Выполнить скрипт. После его выполнения номера телефонов обнаруженных пар будут сохранены в текстовый файл со значениями, разделёнными запятыми, с именем `detected_sim_pairs.csv`.

Полное выполнение займёт около часа (в зависимости от процессора).

## Исходная идея

Каждый сотовый телефон в процессе передвижений и действий владельца имеет собственную траекторию в пространстве и времени. Два устройства (или обе SIM-карты в двухсимочном аппарате) одного пользователя будут иметь одинаковую реальную траекторию.

Сравнив траектории каждой SIM-карты друг с другом и выделив идентичные, мы обнаружим искомые пары.

Мы имеем точные данные только о временном измерении: время регистрации SIM-событий на БС. Каждая SIM-карта имеет свою историю регистраций: разные устройства из одного кармана могут связываться с БС в разные моменты времени. Как показал описательный анализ массива, моменты начала или окончания историй (траекторий) парных SIM-карт могут быть разнесены во времени на несколько часов.

Информация о пространтсвенном положении абонента доступна только в косвенном виде: расположение и тип (улица, внутри здания, в метро) БС, на котором зарегистрированно событие. 


## Текущая реализация

1. Для каждого отдельного абонента (SIM-карты) строится модель для сглаживания траектории: зависимость ординаты (Y) от абсциссы (X). Мы получаем столько моделей, сколько у нас абонентов (SIM-карт).
2. У каждой полученной модели оценивается качество прогноза траектории для каждого телефона. МЫ получаем количество оценок, равное количеству абонентов в квадрате.
3. Из всех возможных пар мы отбираем те пары, в которых оценка качества прогнозва выше критического уровня.
4. В случае, если на один телефон приходится несколько потенциальных пар, то выбирается та пара, оценка качества прогноза в которой выше.

## Улучшение реализации

* Добавить проверку качества прогноза по оставшемуся контрольному подмассиву пар.

## Возможные улучшения алгоритма

* Добавить учёт времени в модель
* Добавить учёт типа БС
* Предварительно сокращать список потенциальных пар за счёт учета географических и временных границ траектории
